.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype
.. _archetype--Scout:

Разведчик (`Scout <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=73>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы эксперт шпионажа и разведки, способный бесшумно красться по дикой местности для сбора разведданных, прокрадываться через вражеские линии, чтобы доложить своим товарищам, или внезапно и решительно поражать своих врагов.
Ваши навыки облегчают путешествие для вас и ваших спутников и будут держать вас всех начеку, когда вы приближаетесь к опасности.


.. rst-class:: arch-addfeats

| :ref:`arhc--Additional-Feats`
| **12-й уровень**: :ref:`class-feat--ranger--Camouflage`


.. _arch-feat--Scout--Dedication:

Посвящение разведчика (`Scout Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2047>`_) / 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип
- посвящение

**Предварительные условия**: обучен Выживанию и Скрытности

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 188

----------

Вы - высококвалифицированный разведчик, способный своевременно предупредить союзников о любой опасности.
Вы получаете способность рейнджера :ref:`class-feat--ranger--Scouts-Warning`.
Когда вы используете активность исследования :ref:`expl-activity--Scout`, то даете своим союзникам бонус обстоятельства +2 к их броскам инициативы, вместо бонуса обстоятельства +1.

**Особенность**: Вы не можете выбрать другую способность посвящения, пока не получите 2 другие способности из архетипа разведчика.


.. _arch-feat--Scout--Charge:

Нападение разведчика (`Scout's Charge <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2048>`_) |д-2| / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- размах
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Scout--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 188

----------

Вы непредсказуемо блуждаете, а затем без предупреждения устраиваете засаду на своих противников.
Выберите одного врага.
Сделайте :ref:`action--Stride`, :ref:`skill--Deception--Feint` против этого противника, и потом совершите по нему :ref:`action--Strike`.
Для вашего Финта, вы можете сделать проверку Скрытности вместо Обмана, потому что для внезапного нападения вы используете местность вокруг себя.


.. _arch-feat--Scout--Terrain-Scout:

Разведчик местности (`Terrain Scout <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2049>`_) / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Scout--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 188

----------

Вы дважды получаете способность навыка :ref:`feat--Terrain-Stalker`, каждый раз выбирая другую местность.
Если вы используете :ref:`expl-activity--Avoid-Notice` во время исследования и любые союзники используют :ref:`expl-activity--Follow-The-Expert`, чтобы делать как вы, то вы можете выбрать одного из этих союзников, чтобы он получал преимущество любой из имеющихся у вас способностей :ref:`feat--Terrain-Stalker`.


.. _arch-feat--Scout--Fleeting-Shadow:

Мимолетная тень (`Fleeting Shadow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2050>`_) |д-2| / 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- размах
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Scout--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 188

----------

Вы можете быстро исчезнуть и потом почти незаметно передвигаться.
Вы используете :ref:`skill--Stealth--Hide`, а потом дважды :ref:`skill--Stealth--Sneak`.


.. _arch-feat--Scout--Speed:

Скорость разведчика (`Scout's Speed <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2051>`_) / 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Scout--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 188

----------

Вы двигаетесь быстрее, особенно во время путешествия, что позволяет вам вести разведку впереди и отчитываться, не замедляя своих союзников.
Вы получаете бонус состояния +10 футов к Скорости.
Когда рассчитываете скорость путешествия, она увеличивается до бонуса состояния +20 футов Скорости.


.. _arch-feat--Scout--Pounce:

Наскок разведчика (`Scout's Pounce <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2052>`_) |д-2| / 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- размах
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Scout--Dedication`

**Требования**: Вы имеете состояние :c_hidden:`спрятан` или :c_undetected:`необнаружен` для всех своих противников, и вы не в пределах 10 футов от любого из врагов

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 188

----------

Вы выскакиваете из теней, чтобы напасть на своих врагов.
Сделайте :ref:`action--Stride` вплоть до своей Скорости, а потом дважды выполните :ref:`action--Strike`.
Если вы были "спрятаны" или "незамечены" для цели этих Ударов, то ваш враг застигнут врасплох для обоих атак.
Ваш штраф множественной атаки применяется как обычно для обоих атак.





.. include:: /helpers/actions.rst